Moisaherra Kymenthal kaebas jälle et Juhhan Meiner ei olle ühtegi taggasi tulnud, ja et Parniko kõrtsmik Juhhan Murs tedda ikka eddasi omma juures peab. ja pallus Koggokonna kohhut selle ülle moistust tehha et nende kahju nende ärra widetud töe pääwade eest saab maksetud.
Juhhan Meiner sai ette kutsutud ja temma kaest küssitud miks pärrast temma ei olle Mõisa tenima tulnud, räkis Juhhan Meiner et temmal ei olle woimalik olnud tulla sest et Herra ei olle temmale korterid annud kuhhu Naine panna.
Juhhan Mursi käest sai küssitud, kudda wiisi temma tohtinud Juhhan Meinerid ikka eddasi omma juures piddada sest et temmal käsk olli antud et temma peab Juhhan Meinerid omma tenistusest lahti laskma.
Juhhan Murs räkis et kustu temma siis sullast wõttab kui temma Juhhan Meinerid arra lasseb
Moistus
Juhhan Meiner peab kohhe hommepääw Mõisa tenima tullema, ning kohhepealt Herrale pealt need wiidetud pääwad ilma palgata ärra tenima, selle eest et temma agga ju kaks korda kohtu moistmist naljast pannud saab temma selle eest 15 witsa löögiga trahwitud, ja saab Juhhan Murs nenda sammuti kangekaeluse eest 2 pääwa peale kinni pantud, et temma Juhhan Meinerit omma tenistuses piddanud
Juhhan Meiner lubbas sel 17a Junil herrada teenima hakkata
Maddis Tamm XXX
Josep Reisenpuk XXX
Josep Kallaus XXX
